{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031328",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056615",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청자 구룡형 주전자\n\n(靑磁 龜龍形 注子)"
    },
    "text": "靑磁 龜龍形 注子\\n\n高麗時代の青磁やかんです。\n1967年に宝物に指定されました。 高さ17.2㎝、長さ20.2㎝。国立中央博物館所蔵。 覆板の仰蓮の上に座っている亀を象形したやかんです。 高麗青磁の全盛期である12世紀前半から13世紀の間には、このように動物を形象化して造形的に表現した青磁が多く製作されました。\n九龍の顔は非常に精巧でリアルに表現されており、修理された部分は部分的に金で塗られています。 亀の背中の真ん中には水を入れる水口があり、すぼめた蓮の葉の形をしています。 取っ手は2本の凧揚げがねじれた形で表現されており、下のあんれん台とつながっています。 目と取っ手の部分は鉄画技法で点をつけて装飾されています。 亀の背中には二重の亀甲門の中に「王」の字が刻まれています。\n釉薬は翡翠色で厚く、全体構造上安定感のある比例と姿勢をとっています。 1962年に国宝に指定された青磁九龍形のやかんは、このやかんと形式·胎表現技法などがほぼ同じです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この青磁やかんはいつ指定された宝物ですか？",
            "answer": "1967年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この青磁やかんの寸法はどれくらいですか？",
            "answer": "高さ17.2㎝、長さ20.2㎝です。"
        },
        {
            "question": "この青磁やかんはどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "国立中央博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この青磁やかんはどのような形をしていますか？",
            "answer": "亀を象形した形をしています。"
        },
        {
            "question": "この青磁やかんはいつ頃製作されましたか？",
            "answer": "高麗青磁の全盛期である12世紀前半から13世紀の間に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この青磁やかんの亀の背中には何が刻まれていますか？",
            "answer": "亀の背中には二重の亀甲門の中に「王」の字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この青磁やかんの釉薬の色は何色ですか？",
            "answer": "翡翠色です。"
        },
        {
            "question": "この青磁やかんはどのような装飾がされていますか？",
            "answer": "目と取っ手の部分は鉄画技法で点をつけて装飾されています。"
        },
        {
            "question": "この青磁やかんはどのような姿勢をとっていますか？",
            "answer": "全体構造上安定感のある比例と姿勢をとっています。"
        },
        {
            "question": "この青磁やかんと青磁九龍形のやかんはどのように関連していますか？",
            "answer": "形式や胎表現技法などがほぼ同じです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 315,
        "QA": 317
    }
}